\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{comment}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}


\title{TSEA83 - Designspecifikation}
\author{ Grupp 51
  & Version 1.0
  & Mattias Hammar \texttt{matha018}
  & Henrik Henriksson \texttt{henhe459}
  & Måns Gezelius \texttt{mange694}
}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage


\section{Analys}
\subsection{CPU}
Vi vill basera vår CPU på den dator som användes i mikrokodslabbarna,
``Björn Lindskog-datorn'', men lägga till fler register och utvidga
alla bussar och register till 16 bitar. Vi behöver ha stöd för
interrupts för att kunna hantera timers och tangentbordstryckningar.

\subsection{Grafik}
Eftersom Tron består av raka linjer på ett spelbräde behöver vi enkelt
kunna färgsätta enskilda storpixlar. Vi vill därför ha en pixelbuffer
i så hög upplösning som möjligt. Den största pixelbuffer vi kan
använda och fortfarande ha stöd för dubbelbuffring och 8-bit fullfärg
har en upplösning på 160$\times$120. Vi vill dela minne med CPUn för
enkelhetens skull. Detta bör vara möjligt med 2-ports minne. Detta gör
också att GPUn reduceras till en enhet som bara kopierar bytes från
minne till VGA-kontrollern med rätt timing.

\clearpage
\section{Högnivåskiss}
Några viktiga punkter:
\begin{itemize}
\item CPU och GPU delar minne
\item GPUns uppgift är att kopiera bytes från rätt adress i minnet
  till skärmen med rätt timings.
\item Tangentbord och timers hanteras med hjälp av interrupts.
\item Olika variabler i systemet, till exempel startaddress för GPU
  eller tider för timers läggs i globala register av CPUn och läses av
  berörda enheter.
\end{itemize}

\includegraphics[width=\textwidth]{Hognivaskiss.pdf}


\clearpage
\section{CPU-design}
Vår CPU är en modifierad ``Björn Lindskog-dator'' med fler register
och interrupts. Dessutom är alla register och bussar 16 bitar.

\includegraphics[width=\textwidth]{CPU.pdf}

\clearpage
\section{Instruktionsuppsättning}
Instruktionsformatet som används är \\ \\
\begin{tabular}{l | llll}
   & OP & Amod & GRa & GRb \\
  \hline
  bitar & 6  & 2 & 4 & 4 \\
\end{tabular}
\\
\subsection{Tabell över instruktioner}
% BEGIN RECEIVE ORGTBL instr-upps
\begin{tabular}{lll}
\hline
Instruktion & Flaggor & Beskrivning \\
\hline
NOP &  & Gör ingenting \\
HALT &  & Stoppa allt. \\
GLOB gid \$data &  & För över \$data till ett globalt register \\
\hline
JMP \$adr &  & Hoppa till \$adr \\
JNZ \$adr &  & Hoppa om Z=0 \\
JZ \$adr &  & Hoppa om Z=1 \\
JEQ GRa,GRb,\$adr &  & Hoppa om GRa==GRb \\
JNE GRa,GRb,\$adr &  & Hoppa om GRa!=GRb \\
JSR \$adr &  & Push PC på stack, hoppa till \$adr \\
RTS &  & Återställ PC från stack \\
RTI &  & Återställ PC, flaggor från stack \\
SFLAG GRx &  & Spara flaggor till GRx \\
LFLAG GRx &  & Återställ flaggor från GRx \\
PUSH GRx &  & Pusha GRx till stacken \\
POP GRx &  & Poppa GRx från stacken \\
SSP GRx &  & Spara SP till GRx \\
LSP GRx &  & Ladda SP från GRx \\
\hline
LOAD GRx,\$data &  & Ladda \$adr till GRx \\
STORE GRx,\$adr &  & Spara GRx till adressen i \$adr \\
ADD GRa,GRb & Z,C,O,N & GRa = GRa + GRb \\
SUB GRa,GRb & Z,C,O,N & GRa = GRa - GRb \\
MUL GRa,GRb & Z,C,O,N & GRa = GRa * GRb \\
MULU GRa,GRb & Z,C,O & GRa = GRa * GRb \\
LSL  GRx,word4 & Z,C &  \\
LSR  GRx,word4 & Z,C &  \\
ASR  GRx,word4 & Z,C &  \\
ASL  GRx,word4 & Z,C &  \\
LRR  GRx,word4 & Z,C &  \\
LRL  GRx,word4 & Z,C &  \\
AND GRa,GRb & Z & GRa = GRa and GRb \\
OR GRa,GRb & Z & GRa = GRa \\
NOT GRx & Z & GRx = not GR \\
XOR GRa,GRb & Z & GRa = GRa xor GRb \\
CP GRa, GRb &  & GRa = GRb \\
SWAP GRa, GRb &  & Byt plats innehållet i registren \\
CLR GRx &  & GRx = 0 \\
\hline
\end{tabular}
% END RECEIVE ORGTBL instr-upps
\begin{comment}
#+ORGTBL: SEND instr-upps orgtbl-to-latex :splice nil :skip 0
|------------------+---------+------------------------------------------|
| Instruktion      | Flaggor | Beskrivning                              |
|------------------+---------+------------------------------------------|
| NOP              |         | Gör ingenting                            |
| HALT             |         | Stoppa allt.                             |
| GLOB gid $data   |         | För över $data till ett globalt register |
|------------------+---------+------------------------------------------|
| JMP $adr         |         | Hoppa till $adr                          |
| JNZ $adr         |         | Hoppa om Z=0                             |
| JZ $adr          |         | Hoppa om Z=1                             |
| JEQ GRa,GRb,$adr |         | Hoppa om GRa==GRb                        |
| JNE GRa,GRb,$adr |         | Hoppa om GRa!=GRb                        |
| JSR $adr         |         | Push PC på stack, hoppa till $adr        |
| RTS              |         | Återställ PC från stack                  |
| RTI              |         | Återställ PC, flaggor från stack         |
| SFLAG GRx        |         | Spara flaggor till GRx                   |
| LFLAG GRx        |         | Återställ flaggor från GRx               |
| PUSH GRx         |         | Pusha GRx till stacken                   |
| POP GRx          |         | Poppa GRx från stacken                   |
| SSP GRx          |         | Spara SP till GRx                        |
| LSP GRx          |         | Ladda SP från GRx                        |
|------------------+---------+------------------------------------------|
| LOAD GRx,$data   |         | Ladda $adr till GRx                      |
| STORE GRx,$adr   |         | Spara GRx till adressen i $adr           |
| ADD GRa,GRb      | Z,C,O,N | GRa = GRa + GRb                          |
| SUB GRa,GRb      | Z,C,O,N | GRa = GRa - GRb                          |
| MUL GRa,GRb      | Z,C,O,N | GRa = GRa * GRb                          |
| MULU GRa,GRb     | Z,C,O   | GRa = GRa * GRb                          |
| LSL  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| LSR  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| ASR  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| ASL  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| LRR  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| LRL  GRx,word4   | Z,C     |                                          |
| AND GRa,GRb      | Z       | GRa = GRa and GRb                        |
| OR GRa,GRb       | Z       | GRa = GRa                                |
| NOT GRx          | Z       | GRx = not GR                             |
| XOR GRa,GRb      | Z       | GRa = GRa xor GRb                        |
| CP GRa, GRb      |         | GRa = GRb                                |
| SWAP GRa, GRb    |         | Byt plats innehållet i registren         |
| CLR GRx          |         | GRx = 0                                  |
|------------------+---------+------------------------------------------|
\end{comment}

\clearpage
\section{GPU}
GPUn kopierar pixel för pixel från minnet. Varje pixel storpixel
kommer alltså hämtas 16 gånger.

\includegraphics[width=\textwidth]{GPU.pdf}

\clearpage
\section{Interrupts}
Vår interrupthanterare har stöd för 8 interrupts, där varje interrupt
även kan skicka med 8 bitar data per interrupt. Denna data kan till
exempel vara data från tangentbordet.

\includegraphics[width=\textwidth]{InteruptHandler.pdf}

\clearpage
\section{PS/2 Kontroller}
PS/2 kontrollern består av ett skiftregister och en enkel
styrenhet. Innan interrupt skickas kontrolleras även parity som en
enkel felkontroll.

\includegraphics[width=\textwidth]{PS2_Kontroller.pdf}

\section{Timer}
Timers tar indata från ett 16-bitars globalt register som är
väntetiden $n$ i millisekunder. Timern ger därefter ifrån sig
interrupts var $n$te millisekund.

\includegraphics[width=\textwidth]{Timer.pdf}

\clearpage
\section{Programflöde}
Grovt flödesschema över assemblykoden.

\includegraphics{Programskiss.pdf}


\section{Milstolpe}
Vi kan rita upp grafik på skärmen med hjälp av assemblykod som skriver
till en pixelbuffer. Vi kan även ta emot input från tangentbordet över
PS/2.

\end{document}
